BBC 教人煮炒飯- 煮飯唔洗米，煮完過冷河

可能印度人咁煮呢，得華人食白米咩
係你見識少

D飯唔會痴埋又幾好野喎.....
其實係咪飯都未熟

Al dente

意大利飯唔通就係咁煮？

係，risotto 咁

最基本既要用隔夜飯

坊間傳言
洗米會洗走曬啲營養
佢咁做先啱

一杯米落兩杯水
煮粥咩

你識印度人先好9up，我識嘅印度人都會洗米先，煮完唔會洗

D米煮完先洗你識條鐵咩

咁可能意大利人呢，只係想帶出唔係得華人食白米有各種唔同煮法

似係未熟

拎去炸啦 不如

唔討論個飯點煮
炒飯時我通常係先落飯，再打蛋，再炒

要用隔夜飯炒呀 炒王
零分!

香港人去英國做食神/廚神

你見人地廚師煮risotto 都唔會洗飯
(呢條友跟gordon Ramsay)
洗飯係無乜可能
飯呢d對水咁敏感既野你一加水發脹就好嚇人

Gordon Ramsay 有香港人要挑戰佢

飯未熟透用水洗走表面淀粉會易炒到粒粒分明，可以話係出貓但外國人煮可以理解
炒薯仔絲都要洗過先炒會爽d
同時快洗米心又未熟應該唔會點吸水

巴打，認真話你知，原來炒飯係用即蒸飯炒
因為本身熱，易炒啲

熟左咪變糊囉，其實呢個合理